%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tesis Romano Trad                              %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[11pt,A4paper,oneside]{book}

% Set equal margins on book style
\setlength{\oddsidemargin}{43pt}
\setlength{\evensidemargin}{43pt}
\setlength{\marginparwidth}{47pt}
\setlength{\footskip}{10pt}



\usepackage[spanish]{babel} % para escribir en español
\usepackage[utf8x]{inputenc}% solución a los acentos
\usepackage{verbatim}       % para insertar código sin perder formato
\usepackage{amsmath}        % fórmulas matemáticas
\usepackage{graphicx}       % para insertar imágenes
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{subfig}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tabularx}
%\usepackage{algorithm}
%\usepackage{algorithmic}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\newenvironment{dedication}
{
   \cleardoublepage
   \thispagestyle{empty}
   \vspace*{\stretch{1}}
   \hfill\begin{minipage}[t]{0.66\textwidth}
   \raggedright
}%
{
   \end{minipage}
   \vspace*{\stretch{3}}
   \clearpage
}


\begin{document}            % inicio del documento

\input{Tesis_Portada.tex}

\frontmatter
\begin{dedication}

Agradecemos a nuestro director,  Dr. Ing. Jorge M. Finochietto, por ser guía e inspiración y por tener siempre una palabra de aliento en los momentos difíciles.
Al Ing. Carlos A. Zerbini por estar en el día a día siempre dispuesto a compartir su experiencia en el diseño de hardware y por sus fundamentales correcciones en la elaboración de este informe. Sin su colaboración esto no seria posible.
También debemos agradecer al Laboratorio de Comunicaciones Digitales que nos proporciono la tecnologías y la comodidades necesarias para la realización  de este proyecto sin pedirnos jamas nada a cambio. A todos ellos, desde los directores hasta el personal administrativo, muchas gracias.
Por ultimo, pero no menos importante, queremos agradecer a todos nuestro amigos y familiares por apoyarnos y acompañarnos durante todo este proceso.


\begin{flushright}Jairo y Luis\end{flushright} 

\end{dedication}

\tableofcontents            % índice de contenidos
\listoffigures              % índice de figuras
\listoftables               % índice de tablas

\mainmatter
\input{1-introduccion/1-introduccion.tex}
\input{2-sistema/2-sistema.tex} 
\input{3-arquitectura/3-arquitectura.tex}
\input{4-implementacion/4-implementacion} 
\input{5-resultados/5-resultados.tex} 
\input{6-conclusiones/6-conclusiones.tex} 
\backmatter
\input{7-bibliografia/7-bibliografia.tex}
\input{8-apendices/8-apendices.tex}

\end{document}              % fin del documento
